---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:00:19
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 番外  逛窑子

又名：某武神不仅不行，还白嫖

<br/>

天光刚刚破晓的清晨，是风月场所一日之中罕见的清净时分。

然而今日，大荒山下肃慎之国中一处风月之地，却迎来了一位不速之客。

这里虽然称作「女闾」，但也有些隐藏生意。好男风的，会来这里寻「小倌」，虽然通常外头只会挂上一块空白的牌匾，但来访之人大多心照不宣，往往一个眼神，鸨母心神领会，带到相应的房间。

来访的身影，脚踏金色战靴，白色长袍及地，额间华美的金色流苏在清晨的柔光里流光溢彩，散发著与周围的一切格格不入的清圣气息，仿佛不是来辗转红尘，而是来奔赴一场战约。

<br/>

鸨母在气派的门槛上坐著，斜靠在砖墙交角的如意上，正百无聊赖地摇著团扇，远远地只见一个气势汹汹的白衣身影直逼而来。鸨母心中一惊，谁会在这种时刻来风月之地寻花问柳？

遥望那来者，穿透清晨迷蒙的薄雾，如天神般不容玷污的威仪，逼人的强大气场，所过之处劲风扫起三丈之外的尘霾，吹得枝桠哗哗作响。他不似来寻欢作乐，倒像是来兴师问罪的。

鸨母不禁打了个哆嗦。

等看清来者那美得摄人心魄的金蓝异瞳，鸨母惊得从门槛上掉了下来。

那个传说中的「白衣武神」？这尊大神为什么会来这里？

浓烈的脂粉气，让武神眉头微蹙。虽然面露厌恶，但他并未因此停下脚步，只是皱著眉，捏著鼻，似乎是强忍著缓缓走入这风月之地。

<br/>

「啊！武神大人⋯⋯！」鸨母慌忙迎接，心里盘算著该怎样把他送走。「清晨这里不接待的⋯⋯」

「吾要两个。男的。」武神打断道，言简意赅。

「⋯⋯」鸨母心中一惊，微微松了口气。世人都说这「白衣武神」不好相处，不过至少他今日不是来拆台的，而是来寻欢的。

——那就好说了！

只是想不到素来不是人间烟火的「白衣武神」居然也有这种癖好，还一次就要两个，真是⋯⋯人不可貌相⋯⋯啊不，神不可貌相。

鸨母不敢与金蓝异瞳对视，低著头，心神领会，言简意赅：「没问题！男的，两个，武神大人，这边请。」

她生怕怠慢，低著头急忙上前，方才做了个请的动作，突然被一道气劲掀了出去，摔在了墙面上。

「哎唷！⋯⋯」

「退下！」一声低喝，不怒自威。武神居高临下地望著她，目光冰冷，缓缓道：「吾，允你靠近了吗？」

「啊是是是，啊不没有，这边请，这边请⋯⋯」

鸨母一边赔笑，一边胆战心惊地把他引到了一处空白牌匾的房间里落座。

「稍等，武神大人要的稍后便至⋯⋯」

「唔。你退下吧。」

<br/>

鸨母连忙退了出去，「砰」一声扣上雕花木门，这才松了口气。

很久很久以前，人们都说这个「白衣武神」是灾厄的化身，后来从百年前开始，不知怎地又开始流传他其实是天神，为救世而入人间。

但无论传言如何流转，山下的人们始终对他敬畏几分，能避则避。据说他性子倨傲孤冷，一双异瞳妖冶骇人，不是所有人都能抵挡那种不似人间的威逼感。

<br/>

打量了几眼屋内的陈设，武神再次皱起眉头。过了好一阵，他勉强找到一个还算「干净」的坐垫。捏起来弹了几下，他面对著雕花的床头和轻垂的帷幔，紧皱著眉缓缓坐下。

不多时，敲门声响起，屋中走进两个哆哆嗦嗦的人影，互相推搡著，踉踉跄跄地站在武神面前，哭丧著脸。

「大大人有有何吩吩咐？⋯⋯」

「好好说话！」

「是，是是⋯⋯」

武神有些无趣地打量了二人一眼，抱起双臂，冷声问道：「你们，谁，在上面？」

「啊⋯⋯」两个小倌面面相觑。这⋯⋯在上面？谁敢？谁敢在武神上面？

虽然那如天神般俊美的容颜简直比世间最美的女子还要美上三分⋯⋯但是在他上面？

「啊这这这⋯⋯」两人支吾著答不出所以然来。

<br/>

「吾，不喜欢浪费时间。说，谁在上面。」冰冷语气中多了一丝不耐烦。

「啊这⋯⋯」

「这个，不敢，不敢啊⋯⋯」

「不肯说？」武神抬起手，随便一指左手边的小倌，缓缓道,「——那就你吧！」

「啊啊啊这这这，我我我不不不敢⋯⋯」左边的小倌哭丧著脸。

「愣著干什么！还不快点！」低沈的语气愈加不耐烦了。

左边的小倌瑟瑟发抖地向武神走去，在金蓝异瞳的注视之下突然双腿一软，跪在了他脚边。

「武，武神大，大人饶，饶⋯⋯啊！」

话音未落，他突然被一道强大的气流掀飞出去，撞在了墙上，随即腿一软，吓得瘫倒在地。

「放肆！」武神一声低喝，「谁准你靠近？」

他不耐烦地指指瘫在地上的。「——就你了，」再指指右边的小倌，「——上他。吾，要看。」

「？？？？」

两人呆若木鸡，面面相觑，一人趴在原来摔倒的位置茫然地抬头，另一人吃惊地张了张嘴，不知如何回应。

「吾不喜欢浪费时间。要吾说第二遍吗？」

在异色双瞳威仪之下，两人齐齐跪倒在地，「武神大，大人放我们一面，呜呜呜，求，求个生计不，不容易，呜呜呜⋯⋯」

武神傲慢地扫视著跪倒的两人。「你，上他。吾，想看。反过来，也可以。这有何难？」

两人不停地磕头：「啊呜呜呜，若是有得罪还请武神大人明说⋯⋯」

「吾只是想知道⋯⋯」武神停顿了一下，像是在回忆什么，冰冷凌厉的目光瞬间都柔和了几分。「在下面的，他好像很疼，流很多血，怎么办？」

他实在不够了解人类的身体。

「喔！这个啊⋯⋯」

两人终于松了一口气，「吓死了⋯⋯啊不，不是，这个，这个好解决。下面那个，流血，疼，是吧？吧啦吧啦⋯⋯」

<br/>

此处省略一千字

<br/>

「嗯，就这样！总之，最后要清理出来的，不然⋯⋯」

「不然怎样？」武神追问道。

「反正，反正就是不太好吧啦吧啦⋯⋯」

「就这样？」武神重复道。

「啊哈哈哈恩恩，就，就这样⋯⋯」

「⋯⋯哼。」武神站起身，居高临下地扫视了他们最后一眼，缓缓道，「你们退下吧。」

他随即拂袖而去，徒留瞠目结舌的两个小倌呆立在原地。

<br/>

<br/>

遥望著「白衣武神」远去的背影，所有人都松下了一口气。

<br/>

「不过，这个武神原来这么快的吗。」老鸨赶紧关上沈重的木门，轻声自言自语道。

真是神不可貌相啊⋯⋯

而且还没付钱⋯⋯

<br/>

为防止这尊大神突然折返，今日还是停业修整为好。

<br/>

> ##### 小剧场
>
> 武神猫猫：嘻嘻，回去和葱花宝贝试一下
>
> 弃猫猫：（皱眉）污秽。
>
> 某蓝：武神啊，这样会翻车的你哉不哉要啊
{: .block-tip}

\-\-\-\-\-

<br/>

传下去，下凡失忆的弃，不仅不行，还白嫖！
